批對中國綏靖政策 捷克議長：屈辱後還是戰爭

捷克參議院議長維斯特奇爾（Milos Vystrcil，又譯維特齊）率領89人代表團訪問台灣，他周一（31日）在國立政治大學發表演講時，諷刺世界衛生組織對中國的綏靖政策，批評中國的一帶一路非平等合作，又呼籲民主國家團結支持香港丶白俄羅斯等追求民主卻受脅迫的地方。

維斯特奇爾此行不獲「親華總統」澤曼（Miloš Zeman）支持，但他在題為「行動是最好的語言」的演講中表示「現在才訪台捷克遲到了」，相信其他歐洲國家很快會訪台。他提到1990年丶早在30年前，捷克民主之父哈維爾的夫人就應台灣邀請到訪，「這讓我們男人知道，女人很多時候比男人更快認識到正確的事情，也比男人更勇敢」。

嗆王毅：訪台是做正確的事
正在德國出訪的中國外長王毅，此前批評維斯特奇爾訪台是「公開挑釁」，與14億中國人民為敵，警告「一定要讓其為自己的短視行為和政治投機付出深重代價」。維斯特奇爾回應指政治人物應不畏強權做正確的事，這次參議院副院長丶教育委員會主席丶經濟委員會主席等人，都是自願訪台，「做正確的事短期可能沒有利益，但長期肯定帶來利益」。

他又說，此行冀學習台灣的防疫工作，批評世界衛生組織「對台灣的奇怪行為」，並以1938年《慕尼黑協定》（Munich Agreement）暗諷對中國的綏靖政策。「英國和法國為了避免第二次世界大戰爆發，同意犧牲捷克斯洛伐克，結果如英國首相邱吉爾所言，『在戰爭與屈辱之間，他們選擇了屈辱，但屈辱後還是要面臨戰爭』。」

須解決當前價值沖突
他提到，捷克與台灣民主化之路有不少共通點：捷克在1989年11月天鵝絨革命獲得自由，台灣1990年3月發生野百合學運，兩者都是由當時的學生和公民團體帶領。他又說，兩國都有「背後的老大哥」，對此表示「我們理解你們，我們跟你們站在一起」。

他又說，自己在天鵝絨革命前和大部分民眾一樣，雖不滿共產政權但不敢作聲，革命後他加入政壇，當時發誓永遠不會做聽天由命的人，也不會接受破壞世界自由民主的人的建議，盡管那可能是位高權重者。

他強調，民主自由是捷克和台灣最大的共同價值，須努力捍衛自由丶真理丶正義，「這是你們最好的箭，也是最好的盔甲」，又指須解決當前的價值沖突，「如果不做反應，前途不樂觀」。他呼籲民主國家團結起來，支持其他追求民主但受壓迫的地方，比如香港和白俄羅斯。

「一帶一路」非平等合作
被問及捷克被視為中國一帶一路政策的重要節點，但近年與中歐和東歐國家態度明顯轉變時，維斯特奇爾表示，若中國和捷克平等合作「我不會反對」，但現實情況使他們要重新思考。他反建議捷克和台灣企業增加合作，互相交換技術達至雙贏，「嚴重干涉中國內政」我們幫你們打開歐洲大門，你們幫我們打開亞洲大門」。

維斯特奇爾是史上訪問台灣的最高級別捷克官員，將與總統蔡英文會面，標志著台灣在歐洲的外交突破。訪問團成員包括布拉格市長丶參議員丶商界和學術文化界人士，會在台灣逗留6天。

講得好

無撚有錯

借個位

他又說，兩國都有「背後的老大哥」

人地比納粹黨同共產黨玩左成60年，中國真係好似唔知點解東歐比西歐強硬咁多架喎

「在戰爭與屈辱之間，他們選擇了屈辱，但屈辱後還是要面臨戰爭」

屈辱後還是戰爭

Appeasement policy 受害者
依加大家身同感受

台灣活生生例子

台灣差少少就踩左落去, 咁要用好多時間拉返上黎
好彩咋

型

捷克真係最有資格講綏靖後果

14億人與64億人為敵

由捷克人把口講出嚟真係最有說服力

一間搞到歐洲國家同台灣建交就搞笑。

在戰爭與屈辱之間，他們選擇了屈辱，但屈辱後還是要面臨戰爭

屈辱後還是要面臨戰爭

最好笑係要中共解釋咩叫沈重代價

比西歐賣過 佢最憎共產黨同左膠

捷克不愧為我最喜愛歐盟國家..
由 1996 歐國盃開始

推

出自丘吉爾

『在戰爭與屈辱之間，他們選擇了屈辱，但屈辱後還是要面臨戰爭』

連環俾極權欺凌過嘅 果然係醒d

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

Jack slow fuck

捷克人係講人話

台灣加油
自由世界加油

A

留意返，捷克總統都係奶共的

德國幾時先會歸隊

「在戰爭與屈辱之間，他們選擇了屈辱，但屈辱後還是要面臨戰爭」
即係強姦犯俾你揀中出定口爆，選擇了口爆的話，口爆完都係要被中出

Well said

Push

中英聯合聲明=東方Munich agreement

唔係鄭月娥 , 台灣死咗啦

好慘,德蘇兩個仆街

Exact7ly ! 希望英法盡快歸隊. 唔好重蹈覆轍

波蘭先啱,亦係早期大英鷹鴿之戰

無撚錯

死支那咪又係得一招
唔比班奴隸去捷克玩囉

東德民主大國

歐洲早期嘅左膠之戰

果然係受共產黨壓迫過嘅國家

希望波蘭爭氣啲

支那:好嬲好嬲

在戰爭與屈辱面前，你選擇了屈辱！可是，屈辱過後，你仍得面對戰爭！
Britain and France had to choose between war and dishonour. They chose dishonour. They will have war.

冇錯，我地就係做錯左

捷克先係真正走向民主既國家

其實多些類似美國在台協會咁
同埋多啲跨國企業 世界組織在台 （Google 電纜係好例子）都好夠做
結交不建交 多交流 多訪台 對台目前利益最大
待中共忍唔住開打 那時就係明正言順斷共結台

波蘭當年有份同德國一齊喺捷克度拎地
波蘭當年亡國唔係綏靖事 係佢地外交白痴以為靠英法可以抗衡德蘇

他又說，自己在天鵝絨革命前和大部分民眾一樣，雖不滿共產政權但不敢作聲，革命後他加入政壇，當時發誓永遠不會做聽天由命的人，也不會接受破壞世界自由民主的人的建議，盡管那可能是位高權重者。

我真係好希望
他朝有一日
我地會有一位香港人
代表香港
係世界既舞台
講出一樣既說話

屈辱後還是戰爭
吞聲忍氣對佢地自己冇好處

講得好我要屌捷克鬼妹

維斯特奇爾強調是秉承已故總統哈維爾價值觀的外交政策訪台，令他在捷克聲望大增
Living in truth

大部分捷克人都支持訪台 仲有人comment 支持香港

果然係經歷過比共產黨搞完嘅國家 係清醒啲

大膽

比起烏克蘭，香港人其實係更加要睇捷克人歷史。

最近睇返昆德拉，完全係新視野同感受。

捷克共產黨1949上台、到1968 布拉格之春、再逼俄共出軍隊入城。

反對派/被逼害人士走難/移民（估計最少總共15萬人）。佢地秘密警察監視敢言既市民，無人敢請果d敢言既人/反對派打工，親戚朋友為「前途」唔聯絡佢地、移民後既被逼害人士亦為父母朋友著想唔再聯絡。

而昆德拉自己更加講好多移民被逼離開祖國既感受。就算1989年推翻共產黨後再返去「祖國」，人生就好似delete左20-30年，朋友都唔會再connect到。依種角度香港作家同文章真心少。最多都係教人點走佬同點去外國生存。

當香港勝利，而且成為一個獨立國家之時

好型

捷克會唔會乘機收d香港人?

類似國家仲有波蘭同波羅的海三國

“You were given the choice between war and dishonour. You chose dishonour, and you will have war". Winston Churchill

依句係同時任英國首相張伯倫講
同時先岩岩簽左慕尼黑協定, 同意割讓蘇台德比德國

他強調，民主自由是捷克和台灣最大的共同價值，須努力捍衛自由丶真理丶正義，

講得好好

我睇過有關紀錄片
當時真係地下化
演藝界同各界都上下一心
有個女歌手仲因為咁被封殺十幾年冇唱歌
不過當然亦有類似而家嘅偽人奶共

呢篇都有趣

屌你老母有條支那狗話香港人比黑警打到傻左

印吉爾

佢都有讀六國論

應一應呀

比D信心
好快到

以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。

香港人功不可抹,但所損失嘅令人心碎

全民對抗政權
凡事與政權對著幹
總有一天

Me too

當年邊有左膠
係英法兩條撚樣怕死出賣捷克

推爆佢

未簽幫幫手簽同share

差2500。11:30就要求求你哋

袁爸爸開到聲請連登仔幫手

中共最叻個招囉: 派共諜滲透分化當地人民

好撚慘起義咗幾次

Lm

波蘭兩邊都得罪曬 都幾難唔親英法

對德搶咗人哋波蘭走廊 同大片東部領土
（當然對波蘭嚟講係自古以來...）

對蘇就用打柒人哋（雖然係對方宣戰）
落咗列寧面 仲未計內戰幫白軍手

本來認衰做其中一邊契弟都唔會太大獲
但偏偏民族主義盛行...同低估咗雙方實力
結果兩邊戰線一夾就爆

做正確的事短期可能沒有利益，但長期肯定帶來利益
德國肥婆就係貪眼前錢

一戰太恐怖 戰勝國畀戰爭嚇到淆咗
戰敗國就諗住報仇 結果係點太家好清楚...

不過事後睇返當然好清晰搵到事情嘅脈絡
但當時嘅人其實好難預判到局勢

正如支爆嘅條件大家認為已經滿足
但遲遲未發生
所謂嘅導火線其實又有邊個會知

Sorry，會唔會source? 定係我睇唔到

只有徹底消滅邪惡支那鬼國，世界先會得到和平

國際關係真係複雜

所以咪話外交白痴
當然佢本身地理位置係差 如果唔係當初都唔會三次瓜分亡國
但係復左國仲驚死唔夠多敵人咁兩邊近攻遠交 真係以為自己仲係中世紀大國

捷克

直接寸泛民

全球反共 行動正式啟動
天滅中共 復興中華民族

當年在捷克求婚，真係冇撚錯到

source?

捷克識佢哋老鼠咩

我地都係
仲要負面例子

匈牙利又係差唔多，一樣搞過革命最後失敗，反對派走難被迫害
奇怪在今時今日匈牙利收完支共錢奶到雪雪聲

搵唔到議長引用Munich Agreement個段
有冇原文

你睇鄰國論壇
好多人認為東歐係共產主義反骨仔

而根本無視東歐好多本來係民主國家，係被赤化

China is asshole

Twitter新戰線: #SendTroopsToLiberateHK

堂堂一個 一戰前 奧匈帝國 變到共產反骨仔又話根好重要嘅 大陸仔 都唔知班友知唔知捷克係邊

香港人有努力但更重要係上面個個on9

等於中國依家係世界上小氣簿上 佢認第二邊個敢認第一 制完韓又制日又制澳又制加 唉

其實共產黨次次都講同14億人民為敵
查實真係有幾多係支持黨根本冇人知

我睇果邊多數係認為佢地係小國冇嘈既資格，比人欺係扺死